\documentclass{opaper}

\begin{document}
  \task{Вопрос 16}{Анализ при помощи LR(0)-автомата и стека. LR(0)-языки. Построение
  таблиц ACTION и GOTO. Теорема о корректности построения управляющей
  таблицы для LR(0) автомата. Конфликты перенос-свертка и свертка-свертка.
  Разрешение конфликтов при помощи множеств FOLLOW (SLR(1)-анализ).}
  
  \bigskip\bigskip
  {\m ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
  \bigskip

  \olist {
    {[$\cA_G$]}
    /{- $LR(0)$-автомат, построенный по грамматике $G$.},
    %
    {$LR(0)$-грамматика $G$}
    /{- $G$, если каждое состояние ее $LR(0)$-автомата, содержащее пункт вида
    $A\then\al\cdot$, состоит из единственного пункта.
    }
  }

  \bigskip\bigskip
  {\m ТЕОРЕМООБРАЗНОЕ}
  \bigskip

  \olistm {
    {Построение $LR(0)$-анализатора}
    /{\later}
  }
\end{document}